\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\definecolor{GoldYellow}{RGB}{255, 223, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les pourcentages \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 4e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Les pourcentages}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item En utilisant les données du document, déterminer la valeur associée à chaque lettre (arrondir les résultats au centième de pourcentage).
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\fbox{\begin{minipage}{0.95\textwidth}
\textbf{Document - Détail de la composition des médailles Olympiques de Paris 2024} \medskip

\includegraphics[width=1\textwidth]{Olympic-medal-compositions-2024.pdf}
\end{minipage}}

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
\item Quelle est la proportion en pourcentage d'or dans la médaille d'or ? % 1.13\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage d'argent dans la médaille d'or ? % 95.46\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage de fer de la Tour Eiffel dans la médaille d'or ? % 3.40\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage d'argent dans la médaille d'argent ? % 96.57\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage de fer de la Tour Eiffel dans la médaille d'argent ? % 3.43\%
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
\setcounter{enumi}{5}
\item Quelle est la proportion en pourcentage de cuivre dans la médaille de bronze ? % 91.21\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage de zinc dans la médaille de bronze ? % 4.84\%
\item Quelle est la proportion en pourcentage de fer dans la médaille de bronze ? % 3.96\%
\item Si un sportif a gagné une médaille d'or et une médaille de bronze. Quelle est la proportion de fer dans l'ensemble de ses médailles ? % 3,66\%
\item Si un sportif a gagné une médaille d'or et une médaille d'argent, quelle est la proportion d'argent dans l'ensemble de ses médailles ? % 96,02\%
\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Unite=0.5]{FlammeOlympique.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={myblue!10,red,orange,yellow,black,myblue,mygreen,GoldYellow,gray,white},Correction,Unite=0.5]{FlammeOlympique.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{myblue}Bleu & %F
			\cellcolor{gray}Gris & %I
			\cellcolor{orange}{Orange} & %C
			\cellcolor{mygreen}Vert & %G
			\cellcolor{red}Rouge & %B
			\cellcolor{white}Blanc & %J
			\cellcolor{GoldYellow}Or & %H
			\cellcolor{myblue!10}Bleu clair & %A
			\cellcolor{yellow}Jaune & %D
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} \\ %E 
			\hline
			$91,21\,\%$ & %F
			$3,66\,\%$ & %I
			 $3,4\,\%$  & %C
			 $4,84\,\%$  & %G
			 $95,46\,\%$  & %B
			 $96,02\,\%$ & %J
			 $3,36\,\%$  & %H
			  $1,13\,\%{}$  & %A
			    $96,57\,\%$  & %D
			     $3,43\,\%$  \\ %E
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}